\documentclass{beamer}
\usetheme{CambridgeUS}
%\usetheme{Warsaw}
%\usetheme{Madrid}
%\usetheme{Pittsburgh}
%\usetheme{Singapore}
%\usetheme{Marburg}
%\usetheme{Antibes}
%\usetheme{Szeged}
%\usetheme{Dresden}


% Hrvatski znakovi
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[croatian]{babel}

\title{Primjer seminara napisanog u Latex-u}
\author{Edvin Močibob}
\institute{Sveučilište u Rijeci}
\date{25. listopada 2014.}

\begin{document}

\maketitle

\frame{
\section{Uvod}
"Znanost o znanosti predstavlja samosvijest znanosti."\footnote{John Desmond Bernal FRS (1901. - 1971.) je bio jedan od najpoznatijih i najkontroverznijih znanstvenika Ujedinjenog Kraljevstva. Bernal se smatra pionirom rendgenske kristalografije u molekularnoj biologiji.} 



Centralna tema u ovom seminarskom radu su besplatni računalni alati u metodologiji i tehnologije znanstveno-istraživačkog rada. Da bi bilo jasnije što je to metodologija i što je znanstveno-istraživački rad te kakve uopće zahtjeve postavljaju pred računalne alate, rad je podijeljeni u pet poglavlja od kojih prva tri obrađuju tematike znanosti i metodologije znanosti dok naredna dva analiziraju računalne aplikacije koje se koriste u znanstvenim istraživanjima i pripremi publikacija.
}

\frame{
\section{Zašto otvoreni kod?}

Prednosti ovakvih projekata su otvorenost prema svim sudionicima i otvoreni poziv
drugima na aktivno sudjelovanje. Sama filozofija slobodnog softvera temelji se na
četiri osnovne slobode:

\begin{itemize}
\item sloboda uporabe programa za sve namjene,
\item sloboda uvida u rad programa i prilagodbe potrebama – potrebno je imati pristup izvornom kodu programa,
\item sloboda širenja kopija programa i
\item sloboda poboljšanja programa i dijeljenje te poboljšane inačice drugima.
\end{itemize}
}

\frame{
\section{Znanost i znanstvena djelatonost}

Prema Aniću \cite{anic1994} znanost je  "ukupnost sređenih i uopćenih znanja do kojih se dolazi otkrivanjem i promišljanjem činjenica i pojava u pojedinim dijelovima čovjekova poznavanja prirode i društva i utvrđivanjem zakonitosti po kojima postoje".

Faktor odjeka, (eng. Impact Factor) je vrlo često korištena "mjera utjecaja" časopisa, a temelji se na citiranosti članka časopisa \ref{fig:citat}. 


\begin{figure}
\includegraphics[width=6cm]{impactfactor.png} 
\caption{Citiranost različitih vrsta znanstvenih djela.}
\label{fig:citat} 
\end{figure}
}

\frame{
\bibliography{literatura}
\bibliographystyle{plain} 
}

\end{document}
